---
title: 'Pièces à conviction sur les EHPAD en France'
date: '23-10-2017 21:17'
publish_date: '23-10-2017 21:17'
---

Si vous voulez connaître le quotidien du personnel et des résidents d'un EHPAD (maison de retraite), je vous conseille de regarder [Pièces à conviction de jeudi dernier](https://www.france.tv/france-3/pieces-a-conviction/292271-maisons-de-retraite-les-secrets-d-un-gros-business.html). Affligeant.

150€ par jour dans certains établissements dont 3,40€ pour l'ensemble des repas (petit déjeuner, déjeuner, goûter, dîner). Les actionnaires ont la belle vie.

Quand on voit le montant des aides touchées par ces établissements et quand on voit ce qu'il reste au quotidien au personnel, c'est dégueulasse. Dans certaines maisons, il n'y a pas assez de budget pour pouvoir renouveler une paire de gants entre chaque résident. Donc on réutilise les mêmes.  
Oui, on dit résident. Et normalement, on ne dit pas client. Mais clairement, on ne les considère que comme des clients.

Entre 2000 et 5000€ par mois. Préparez dès aujourd'hui votre retraite si vous le pouvez pour éviter à vos proches de payer ce montant exorbitant.

C'est beau les plans des gouvernements respectifs qui lâchent des millions d'euros. Mais il faudrait peut être un suivi de ce qui est fait. Car au quotidien, croyez-moi, le personnel n'a pas énormément de budget pour gérer nos parents et grands parents.

On en est à faire des économies sur les protections (couches si vous préférez). On économise 10 centimes par couche pour gagner plus. On gagne de l'argent sur le dos de nos parents. Pendant ce temps, nos parents gardent les fesses mouillées pendant plusieurs heures.

Dans le reportage, l'ARS (Agence Régionale de la Santé) qui dit "on sait que ça c'est ptet pas légal ce que fait tel établissement. Oui, on pourrait contrôler et sanctionner bien sûr". Bah faites-le bon sang. Mais bougez vous !

Bon voilà c'est tout vous pouvez reprendre une activité normale, bisous. Et n'oubliez pas de mettre de côté, y'a des actionnaires à engraisser dans quelques années.